\documentclass{article}%
\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage{lmodern}%
\usepackage{textcomp}%
\usepackage{lastpage}%
\usepackage{geometry}%
\geometry{margin=0.7in}%
\usepackage{xcolor}%
\usepackage{fancyhdr}%
%
\usepackage{sectsty}%
\usepackage{xcolor}%
\definecolor{mygreen}{RGB}{50,150,50}%
\title{LIGRETTO DOMINO}%
\author{Cyril Lapierre}%
\date{\today}%
\fancypagestyle{header}{%
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}%
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}%
\fancyhead{%
}%
\fancyfoot{%
}%
\fancyhead[L]{%
Page \thepage%
}%
\fancyhead[C]{%
QuickBGR%
}%
\fancyhead[R]{%
\today%
}%
\fancyfoot[C]{%
QuickBGR%
}%
}%
%
\begin{document}%
\normalsize%
\maketitle\thispagestyle{header}%
\pagestyle{header}%
\sectionfont{\color{blue}}%
\subsectionfont{\color{blue}}%
\subsubsectionfont{\color{blue}}%
\section{ Intro}%
\label{sec:Intro}%
\textcolor{blue}{\rule{18cm}{0.07cm}}\break%
Posez le plus rapidement vos tuiles domino prés d'un pion Ligretto, tout en respectant les couleurs du plateau. Aidez{-}vous de tuiles joker, accumulez les points lors des différentes manches et tentez de remporter la victoire.

%
\sectionfont{\color{mygreen}}%
\subsectionfont{\color{mygreen}}%
\subsubsectionfont{\color{mygreen}}%
\section{ Mise en place}%
\label{sec:Miseenplace}%
\textcolor{mygreen}{\rule{18cm}{0.07cm}}\break

%
\subsection{ Plateau central}%
\label{subsec:Plateaucentral}%
Assemblez le plateau de jeu selon le %
\textcolor{mygreen}{%
\textbf{nombre}%
}%
\textit{ }%
 de joueurs et posez{-}le au %
\textcolor{mygreen}{%
\textbf{centre}%
}%
\textit{ }%
 de la table

%
\subsection{ Chaque joueur reçoit}%
\label{subsec:Chaquejoueurreoit}%
\begin{description}%
\item[{-} ]%
%
 15 tuiles Domino avec le même %
\textcolor{mygreen}{%
\textbf{rebord}%
}%
\textit{ }%
 (simple, double, discontinu ou%
\end{description}%
pointillé). Faites une pile face cachée avec vos 15 tuiles mélangées.%
\begin{description}%
\item[{-} ]%
%
 2 tuiles carrées %
\textcolor{mygreen}{\textbf{\textit{Joker}}}%
\textit{ }%
 dont le %
\textcolor{mygreen}{%
\textbf{rebord}%
}%
\textit{ }%
 correspond à celui de vos tuiles Domino%
\item[{-} ]%
%
 1 mini Plateau joueur rouge%
\item[{-} ]%
%
 1 pion Ligretto%
\end{description}

%
\sectionfont{\color{red}}%
\subsectionfont{\color{red}}%
\subsubsectionfont{\color{red}}%
\section{ Tour de jeu}%
\label{sec:Tourdejeu}%
\textcolor{red}{\rule{18cm}{0.07cm}}\break

%
\subsection{ POSER UN PION LIGRETTO}%
\label{subsec:POSERUNPIONLIGRETTO}%
Avant chaque manche, les joueurs répartissent ensemble les 4 pions Ligretto sur n’importe quelle case du plateau de jeu.

%
\subsection{ JOUER UNE TUILE DOMINO}%
\label{subsec:JOUERUNETUILEDOMINO}%
Tous les joueurs jouent %
\textcolor{red}{%
\textbf{simultanément}%
}%
.%
Chaque joueur doit poser une tuile sur une case %
\textcolor{red}{%
\textbf{vide autour}%
}%
\textit{ }%
 d'un pion Ligretto en remplissant les conditions suivantes :%
\begin{enumerate}%
\item%
%
 La tuile Domino posée doit être %
\textcolor{red}{%
\textbf{identique}%
}%
\textit{ }%
 aux cases qu'elle recouvre.%
\item%
%
 Elle ne peut pas %
\textcolor{red}{%
\textbf{recouvrir}%
}%
\textit{ }%
 une tuile Domino déjà posée.%
\item%
%
 Elle doit être connectée au pion Ligretto par un %
\textcolor{red}{%
\textbf{côté}%
}%
.%
\end{enumerate}%
\begin{description}%
\item[{-} ]%
%
 Une fois votre tuile Domino posée, %
\textcolor{red}{%
\textbf{déplacez le pion Ligretto}%
}%
\textit{ }%
 sur la couleur %
\textcolor{red}{%
\textbf{la plus éloignée de son emplacement actuel.}%
}%
\item[{-} ]%
%
 S'il n'existe aucune possibilité de pose à partir de la nouvelle position d'un pion Ligretto ou si vous enfermez un pion %
\textit{Ligretto}%
\textit{ }%
 déjà posé, vous devez poser votre prochaine tuile Ligretto sur %
\textcolor{red}{%
\textbf{n’importe quel emplacement}%
}%
\textit{ }%
 du plateau de jeu qui convient pour les deux couleurs. Posez ensuite %
\textcolor{red}{%
\textbf{immédiatement}%
}%
\textit{ }%
 le pion Ligretto bloqué sur une des deux cases.%
\item[{-} ]%
%
 Si vous ne trouvez pas d'emplacement pour poser votre tuile Domino, %
\textcolor{red}{%
\textbf{défaussez{-}la}%
}%
\textit{ }%
 et prenez{-}en une nouvelle.%
\item[{-} ]%
%
 Si vous désirez poser votre tuile Domino sur un emplacement situé %
\textcolor{red}{%
\textbf{à une case}%
}%
\textit{ }%
 de distance d'un pion Ligretto, vous pouvez recouvrir cette case avec une de vos %
\textcolor{red}{%
\textbf{2 tuiles Joker}%
}%
. Suite à quoi, seulement vous, pouvez poser une tuile à côté de ce dernier.%
\item[{-} ]%
%
 Si vous n'avez %
\textcolor{red}{%
\textbf{plus de tuiles Domino}%
}%
\textit{ }%
 dans votre pile, formez{-}en une nouvelle avec les tuiles de votre %
\textcolor{red}{%
\textbf{défausse}%
}%
.%
\end{description}

%
\subsection{ FIN DE MANCHE}%
\label{subsec:FINDEMANCHE}%
\begin{description}%
\item[{-} ]%
%
 Dès qu’un joueur a posé toutes ses tuiles Domino sur le plateau de jeu, il crie %
\textcolor{red}{\textbf{\textit{Ligretto Stop}}}%
\textit{ }%
 et la manche prend fin.%
\item[{-} ]%
%
 Vérifiez ensemble si toutes les tuiles ont été %
\textcolor{red}{%
\textbf{correctement}%
}%
\textit{ }%
 placées. Si un joueur a commis une erreur lors de la pose, il ne participe pas au décompte de points de la manche.%
\item[{-} ]%
%
 Le joueur qui a posé la %
\textcolor{red}{%
\textbf{totalité}%
}%
\textit{ }%
 de ses tuiles Domino reçoit un jeton %
\textcolor{red}{%
\textbf{2 P.V}%
}%
.%
\item[{-} ]%
%
 Parmi les joueurs restants, celui qui a le %
\textcolor{red}{%
\textbf{moins}%
}%
\textit{ }%
 de tuiles Domino en sa possession prend un jeton %
\textcolor{red}{%
\textbf{1 P.V}%
}%
.%
\item[{-} ]%
%
 Les joueurs qui n'ont pas obtenus de points posent %
\textcolor{red}{%
\textbf{2 de leurs tuiles Domino}%
}%
\textit{ }%
 sur leur %
\textit{Plateau joueur}%
\textit{ }%
 rouge. Ils partiront avec moins de tuiles lors de la prochaine manche%
\end{description}

%
\sectionfont{\color{cyan}}%
\subsectionfont{\color{cyan}}%
\subsubsectionfont{\color{cyan}}%
\section{ Fin de partie}%
\label{sec:Findepartie}%
\textcolor{cyan}{\rule{18cm}{0.07cm}}\break%
\textcolor{cyan}{%
\textbf{Avant le début de la partie, les joueurs décident du nombre de manches qu’ils souhaitent jouer. Le joueur qui a obtenu le plus de points à la fin du nombre de manches décidé remporte la partie.}%
}

%
\end{document}