\documentclass{article}%
\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage{lmodern}%
\usepackage{textcomp}%
\usepackage{lastpage}%
\usepackage{geometry}%
\geometry{margin=0.7in}%
\usepackage{xcolor}%
\usepackage{fancyhdr}%
%
\usepackage{sectsty}%
\usepackage{xcolor}%
\definecolor{mygreen}{RGB}{50,150,50}%
\title{test}%
\author{test}%
\date{\today}%
\fancypagestyle{header}{%
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}%
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}%
\fancyhead{%
}%
\fancyfoot{%
}%
\fancyhead[L]{%
Page \thepage%
}%
\fancyhead[C]{%
QuickBGR%
}%
\fancyhead[R]{%
\today%
}%
\fancyfoot[C]{%
QuickBGR%
}%
}%
%
\begin{document}%
\normalsize%
\maketitle\thispagestyle{header}%
\pagestyle{header}%
\sectionfont{\color{blue}}%
\subsectionfont{\color{blue}}%
\subsubsectionfont{\color{blue}}%
\section{ Intro}%
\label{sec:Intro}%
Vous avez 3 âges pour développer une grande cité du monde antique et construire une des 7 merveilles du%
monde. à l’aide de vos cartes, développez le côté militaire ou scientifique de votre ville. Mettez en valeur%
votre cité en construisant des bâtiments prestigieux, sans oublier de développer votre économie.%
Gérez au mieux votre cité et laissez une trace dans l'histoire...

%
Vous avez 3 âges pour développer une grande cité du monde antique et construire une des 7 merveilles du%
monde. à l’aide de vos cartes, développez le côté militaire ou scientifique de votre ville. Mettez en valeur%
votre cité en construisant des bâtiments prestigieux, sans oublier de développer votre économie.%
Gérez au mieux votre cité et laissez une trace dans l'histoire...%
\sectionfont{\color{mygreen}}%
\subsectionfont{\color{mygreen}}%
\subsubsectionfont{\color{mygreen}}%
\section{ Mise en place}%
\label{sec:Miseenplace}%
\begin{description}%
\item[{-} ]%
%
 Enlevez les %
\textcolor{mygreen}{%
\textbf{cartes non{-}utilisées}%
}%
, selon le nombre de joueurs (chiffre en bas de la carte).%
\item[{-} ]%
%
 %
\textcolor{mygreen}{%
\textbf{Guilde}%
}%
\textit{ }%
 : Dans le paquet de l'%
\textcolor{mygreen}{%
\textbf{Âge 3}%
}%
\textit{ }%
 : ajoutez le nombre de Guildes (8 cartes face recto violet) selon le nombre de joueurs (nombre de joueurs + 2).%
\item[{-} ]%
%
 Faites un tas avec les 3 sortes de %
\textcolor{mygreen}{%
\textbf{jetons Militaires}%
}%
\textit{ }%
 (rouges).%
\end{description}%
Chaque joueur reçoit :%
\begin{itemize}%
\item%
%
 1 carte Merveille%
\item%
%
 3 pièces d’or%
\item%
%
 7 cartes de l'Âge 1%
\end{itemize}

%
{-} Enlevez les **cartes non{-}utilisées**, selon le nombre de joueurs (chiffre en bas de la carte).%
{-} **Guilde** : Dans le paquet de l'**Âge 3** : ajoutez le nombre de Guildes (8 cartes face recto violet) selon le nombre de joueurs (nombre de joueurs + 2).%
{-} Faites un tas avec les 3 sortes de **jetons Militaires** (rouges).%
Chaque joueur reçoit :%
* 1 carte Merveille%
* 3 pièces d’or%
* 7 cartes de l'Âge 1%
\sectionfont{\color{red}}%
\subsectionfont{\color{red}}%
\subsubsectionfont{\color{red}}%
\section{ Tour de jeu}%
\label{sec:Tourdejeu}%
Une partie se joue en 3 âges représentés par 3 piles de cartes numérotés I, II et III. Pour chaque âge, procédez comme suit :

%
Une partie se joue en 3 âges représentés par 3 piles de cartes numérotés I, II et III. Pour chaque âge, procédez comme suit :%
\subsection{ CHOISIR UNE CARTE}%
\label{subsec:CHOISIRUNECARTE}%
\begin{description}%
\item[{-} ]%
%
 Choisissez 1 %
\textcolor{red}{%
\textbf{carte}%
}%
\textit{ }%
 parmi les cartes que vous avez en main.%
\end{description}

%
{-} Choisissez 1 **carte** parmi les cartes que vous avez en main.%
\subsection{ UTILISATION DE LA CARTE CHOISIE :}%
\label{subsec:UTILISATIONDELACARTECHOISIE}%
Il y a 3 actions possibles avec cette carte :%
\begin{description}%
\item[{-} ]%
%
 %
\textcolor{red}{%
\textbf{CONSTRUIRE LE BÂTIMENT}%
}%
\textit{ }%
 :%
\end{description}%
\textit{ Le coût de construction est indiqué par un nombre de ressources à dépenser (à gauche de la carte). Si la zone est }%
\textit{vide}%
\textit{, la carte est gratuite.}%
\begin{itemize}%
\item%
%
 Vous devez posséder les ressources nécessaires dans votre Cité. Les ressources sont générées grâce aux cartes Production (marron et grises) que vous avez précédemment placées.%
\item%
%
 Si vous possèdez déjà un Bâtiment avec le même %
\textcolor{red}{%
\textbf{symbole}%
}%
\textit{ }%
 que celui illustré à côté du coût , vous ne payez rien (Chaînage).%
\item%
%
 S'il vous manque des ressources, vous pouvez les acheter à vos voisins (de droite et de gauche) en faisant du %
\textit{Commerce}%
. Dans ce cas, donnez 2 pièces à ce voisins pour utiliser la(les)ressource(s) produite(s) par l'une de ses cartes marron ou grise.%
\item%
%
 On ne peut pas construire 2 Bâtiments identiques (même nom).%
\item%
%
 Posez la carte au{-}dessus de votre Merveille.%
\end{itemize}%
\begin{itemize}%
\item%
%
 On ne peut pas construire 2 Bâtiments identiques (même nom).%
\item%
%
 Posez la carte au{-}dessus de votre Merveille.%
\end{itemize}%
\begin{description}%
\item[{-} ]%
%
 %
\textcolor{red}{%
\textbf{CONSTRUIRE UNE ÉTAPE DE SA MERVEILLE}%
}%
\textit{ }%
 :%
\end{description}%
\begin{itemize}%
\item%
%
 Si vous possédez les ressources nécessaires : coût indiqué sur chaque emplacement des Merveilles.%
\item%
%
 Possibilité de faire du Commerce avec vos voisins de droite et de gauche pour obtenir des ressources manquantes. Glissez la carte côté %
\textit{verso}%
\textit{ }%
 visible sous l’emplacement %
\textcolor{red}{%
\textbf{libre}%
}%
\textit{ }%
 le plus à gauche de votre Merveille.%
\end{itemize}%
\begin{description}%
\item[{-} ]%
%
 %
\textcolor{red}{%
\textbf{DÉFAUSSER LA CARTE POUR OBTENIR 3 PIÈCES D’OR.}%
}%
%
\end{description}

%
Il y a 3 actions possibles avec cette carte :%
{-} **CONSTRUIRE LE BÂTIMENT** :%
* Le coût de construction est indiqué par un nombre de ressources à dépenser (à gauche de la carte). Si la zone est **vide**, la carte est gratuite.%
* Vous devez posséder les ressources nécessaires dans votre Cité. Les ressources sont générées grâce aux cartes Production (marron et grises) que vous avez précédemment placées.%
* Si vous possèdez déjà un Bâtiment avec le même **symbole** que celui illustré à côté du coût , vous ne payez rien (Chaînage).%
* S'il vous manque des ressources, vous pouvez les acheter à vos voisins (de droite et de gauche) en faisant du *Commerce*. Dans ce cas, donnez 2 pièces à ce voisins pour utiliser la(les)ressource(s) produite(s) par l'une de ses cartes marron ou grise.%
* On ne peut pas construire 2 Bâtiments identiques (même nom).%
* Posez la carte au{-}dessus de votre Merveille.%
{-} **CONSTRUIRE UNE ÉTAPE DE SA MERVEILLE** :%
* Si vous possédez les ressources nécessaires : coût indiqué sur chaque emplacement des Merveilles.%
* Possibilité de faire du Commerce avec vos voisins de droite et de gauche pour obtenir des ressources manquantes. Glissez la carte côté *verso* visible sous l’emplacement **libre** le plus à gauche de votre Merveille.%
{-} **DÉFAUSSER LA CARTE POUR OBTENIR 3 PIÈCES D’OR.**%
\subsection{ PASSEZ LES CARTES RESTANTES}%
\label{subsec:PASSEZLESCARTESRESTANTES}%
\begin{description}%
\item[{-} ]%
%
 Passez les cartes restantes de votre main à votre voisin : de gauche (1er et 3ème Âge)/de droite (2ème Âge).%
\item[{-} ]%
%
 Au sixième tour, choisissez une carte parmi les 2 cartes que vous venez de recevoir et défaussez l'autre. Vous n'obtenez pas de pièces d'or pour la carte défaussée ainsi.%
\end{description}

%
{-} Passez les cartes restantes de votre main à votre voisin : de gauche (1er et 3ème Âge)/de droite (2ème Âge).%
{-} Au sixième tour, choisissez une carte parmi les 2 cartes que vous venez de recevoir et défaussez l'autre. Vous n'obtenez pas de pièces d'or pour la carte défaussée ainsi.%
\subsection{ FIN D’UN ÂGE}%
\label{subsec:FINDUNGE}%
\begin{description}%
\item[{-} ]%
%
 Résolvez les conflits Militaires : Comparez le nombre de %
\textcolor{red}{%
\textbf{Boucliers}%
}%
\textit{ }%
 dans votre Cité avec celui de vos voisins de droite et de gauche.%
\item[{-} ]%
%
 Si vous disposez d’un total supérieur à celui d’une Cité voisine, gagnez 1 jeton Militaire (Âge 1 = 1 point / Âge 2 = 3 points /Âge 3 = 5 points) ou 1 jeton malus (%
\textit{{-}1 point}%
) si votre total est inférieur. En cas d'égalité, aucun jeton n’est pris.%
\end{description}%
\textcolor{red}{%
\textbf{DESCRIPTION DES CARTES}%
}%
%
\begin{description}%
\item[{-} ]%
%
 %
\textcolor{red}{%
\textbf{Cartes marron}%
}%
\textit{ }%
 : Matières premières. Elles produisent à chaque tour les ressources indiquées sur la carte.%
\item[{-} ]%
%
 %
\textcolor{red}{%
\textbf{Cartes grises}%
}%
\textit{ }%
 : Produits manufacturés. Elles produisent des ressources plus rares.%
\item[{-} ]%
%
 %
\textcolor{red}{%
\textbf{Cartes bleues}%
}%
\textit{ }%
 : Bâtiments civils : Elles rapportent des points de victoire en fin de partie.%
\item[{-} ]%
%
 %
\textcolor{red}{%
\textbf{Cartes rouges}%
}%
\textit{ }%
 : Bâtiments Militaires : Augmentent la force Militaire (Boucliers). Permettent de gagner militairement sur ses voisins et de remporter des points de victoire lors des conflits de fin d’Âge.%
\item[{-} ]%
%
 %
\textcolor{red}{%
\textbf{Cartes jaunes}%
}%
\textit{ }%
 : Bâtiments commerciaux : Produisent de l’argent et des avantages commerciaux. (Commerce plus avantageux avec les voisins ou production complémentaire de ressources).%
\item[{-} ]%
%
 %
\textcolor{red}{%
\textbf{Cartes violette}%
}%
\textit{ }%
 : Guildes : Permettent de gagner des points spéciaux en fin de partie.%
\item[{-} ]%
%
 %
\textcolor{red}{%
\textbf{Cartes vertes}%
}%
\textit{ }%
 : Bâtiments scientifiques : Permettent de marquer des P.V selon le nombre de symboles. Les 2 façons de scorer sont cumulables :%
\end{description}%
\begin{itemize}%
\item%
%
 Symboles Identiques = total multiplié au carré.%
\item%
%
 3 symboles différents = 7 points%
\end{itemize}

%
{-} Résolvez les conflits Militaires : Comparez le nombre de **Boucliers** dans votre Cité avec celui de vos voisins de droite et de gauche.%
{-} Si vous disposez d’un total supérieur à celui d’une Cité voisine, gagnez 1 jeton Militaire (Âge 1 = 1 point / Âge 2 = 3 points /Âge 3 = 5 points) ou 1 jeton malus (*{-}1 point*) si votre total est inférieur. En cas d'égalité, aucun jeton n’est pris.%
**DESCRIPTION DES CARTES**%
{-} **Cartes marron** : Matières premières. Elles produisent à chaque tour les ressources indiquées sur la carte.%
{-} **Cartes grises** : Produits manufacturés. Elles produisent des ressources plus rares.%
{-} **Cartes bleues** : Bâtiments civils : Elles rapportent des points de victoire en fin de partie.%
{-} **Cartes rouges** : Bâtiments Militaires : Augmentent la force Militaire (Boucliers). Permettent de gagner militairement sur ses voisins et de remporter des points de victoire lors des conflits de fin d’Âge.%
{-} **Cartes jaunes** : Bâtiments commerciaux : Produisent de l’argent et des avantages commerciaux. (Commerce plus avantageux avec les voisins ou production complémentaire de ressources).%
{-} **Cartes violette** : Guildes : Permettent de gagner des points spéciaux en fin de partie.%
{-} **Cartes vertes** : Bâtiments scientifiques : Permettent de marquer des P.V selon le nombre de symboles. Les 2 façons de scorer sont cumulables :%
* Symboles Identiques = total multiplié au carré.%
* 3 symboles différents = 7 points%
\sectionfont{\color{cyan}}%
\subsectionfont{\color{cyan}}%
\subsubsectionfont{\color{cyan}}%
\section{ Fin de partie}%
\label{sec:Findepartie}%
La partie se termine à la fin du 3ème Âge. Comptez vos points de victoire. Le joueur en possédant le plus, remporte la partie :%
\begin{enumerate}%
\item%
%
 Additionnez les points de victoire Militaires.%
\item%
%
 Chaque lot de 3 pièces = 1 point de victoire.%
\item%
%
 Points de victoire des différentes combinaisons des Bâtiments scientifiques.%
\end{enumerate}%
Rajoutez les points de victoires indiqués sur :%
\begin{enumerate}%
\item%
%
 %
\textit{Les cartes Merveilles}%
.%
\item%
%
 %
\textit{Les Bâtiments civils}%
. %
\item%
%
 %
\textit{Les cartes spéciales jaunes}%
.%
\item%
%
 %
\textit{Les cartes Guildes}%
.%
\end{enumerate}

%
La partie se termine à la fin du 3ème Âge. Comptez vos points de victoire. Le joueur en possédant le plus, remporte la partie :%
1. Additionnez les points de victoire Militaires.%
2. Chaque lot de 3 pièces = 1 point de victoire.%
3. Points de victoire des différentes combinaisons des Bâtiments scientifiques.%
Rajoutez les points de victoires indiqués sur :%
1. *Les cartes Merveilles*.%
2. *Les Bâtiments civils*. %
3. *Les cartes spéciales jaunes*.%
4. *Les cartes Guildes*.%
\end{document}