\documentclass{article}%
\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage{lmodern}%
\usepackage{textcomp}%
%
\title{7 WONDERS}%
\author{Cyril Lapierre}%
\date{\today}%
%
\begin{document}%
\pagestyle{empty}%
\normalsize%
\maketitle%
\section{ Intro}%
\label{sec:Intro}%
Vous avez 3 âges pour développer une grande cité du monde antique et construire une des 7 merveilles du%
monde. à l’aide de vos cartes, développez le côté militaire ou scientifique de votre ville. Mettez en valeur%
votre cité en construisant des bâtiments prestigieux, sans oublier de développer votre économie.%
Gérez au mieux votre cité et laissez une trace dans l'histoire...

%
\section{ Mise en place}%
\label{sec:Miseenplace}%
{-} Enlevez les %
\textbf{cartes non{-}utilisées}%
, selon le nombre de joueurs (chiffre en bas de la carte).%
{-} %
\textbf{Guilde}%
\textit{ }%
 : Dans le paquet de l'%
\textbf{Âge 3}%
\textit{ }%
 : ajoutez le nombre de Guildes (8 cartes face recto violet)%
selon le nombre de joueurs (nombre de joueurs + 2).%
{-} Faites un tas avec les 3 sortes de %
\textbf{jetons Militaires}%
\textit{ }%
 (rouges).%
Chaque joueur reçoit :%
\begin{itemize}%
\item%
%
 1 carte Merveille%
\item%
%
 3 pièces d’or%
\item%
%
 7 cartes de l'Âge 1%
\end{itemize}

%
\section{ Tour de jeu}%
\label{sec:Tourdejeu}%
Une partie se joue en 3 âges représentés par 3 piles de cartes numérotés I, II et III. Pour chaque âge, procédez comme suit :

%
\subsection{ CHOISIR UNE CARTE}%
\label{subsec:CHOISIRUNECARTE}%
{-} Choisissez 1 %
\textbf{carte}%
\textit{ }%
 parmi les cartes que vous avez en main.

%
\subsection{ UTILISATION DE LA CARTE CHOISIE :}%
\label{subsec:UTILISATIONDELACARTECHOISIE}%
Il y a 3 actions possibles avec cette carte :%
{-} %
\textbf{CONSTRUIRE LE BÂTIMENT}%
\textit{ }%
 :%
\textit{ Le coût de construction est indiqué par un nombre de ressources à dépenser (à gauche de la carte). Si la zone est }%
\textit{vide}%
\textit{, la carte est gratuite.}%
\begin{itemize}%
\item%
%
 Vous devez posséder les ressources nécessaires dans votre Cité. Les ressources sont générées grâce aux cartes Production%
\end{itemize}%
(marron et grises) que vous avez précédemment placées.%
\textit{ Si vous possèdez déjà un Bâtiment avec le même }%
\textit{symbole}%
\textit{ que celui illustré à côté du coût , vous ne payez rien (Chaînage).}%
\textit{ S'il vous manque des ressources, vous pouvez les acheter à vos voisins (de droite et de gauche) en faisant du }%
Commerce%
\textit{. Dans}%
ce cas, donnez 2 pièces à ce voisins pour utiliser la(les) ressource(s) produite(s) par l'une de ses cartes marron ou grise.%
\begin{itemize}%
\item%
%
 On ne peut pas construire 2 Bâtiments identiques (même nom).%
\item%
%
 Posez la carte au{-}dessus de votre Merveille.%
\end{itemize}%
{-} %
\textbf{CONSTRUIRE UNE ÉTAPE DE SA MERVEILLE}%
\textit{ }%
 :%
\begin{itemize}%
\item%
%
 Si vous possédez les ressources nécessaires : coût indiqué sur chaque emplacement des Merveilles.%
\item%
%
 Possibilité de faire du Commerce avec vos voisins de droite et de gauche pour obtenir des ressources manquantes. Glissez la%
\end{itemize}%
carte côté %
\textit{verso}%
\textit{ }%
 visible sous l’emplacement %
\textbf{libre}%
\textit{ }%
 le plus à gauche de votre Merveille.%
{-} %
\textbf{DÉFAUSSER LA CARTE POUR OBTENIR 3 PIÈCES D’OR.}%


%
\subsection{ PASSEZ LES CARTES RESTANTES}%
\label{subsec:PASSEZLESCARTESRESTANTES}%
{-} Passez les cartes restantes de votre main à votre voisin : de gauche (1er et 3ème Âge)/de droite (2ème Âge).%
{-} Au sixième tour, choisissez une carte parmi les 2 cartes que vous venez de recevoir et défaussez l'autre. Vous n'obtenez pas de%
pièces d'or pour la carte défaussée ainsi.

%
\subsection{ FIN D’UN ÂGE}%
\label{subsec:FINDUNGE}%
{-} Résolvez les conflits Militaires : Comparez le nombre de %
\textbf{Boucliers}%
\textit{ }%
 dans votre Cité avec celui de vos voisins de droite et de gauche.%
{-} Si vous disposez d’un total supérieur à celui d’une Cité voisine, gagnez 1 jeton Militaire (Âge 1 = 1 point / Âge 2 = 3 points /%
Âge 3 = 5 points) ou 1 jeton malus ({-}1 point) si votre total est inférieur. En cas d'égalité, aucun jeton n’est pris.%
\textbf{DESCRIPTION DES CARTES}%
%
\textit{ }%
\textit{Cartes marron}%
\textit{ : Matières premières. Elles produisent à chaque tour les ressources indiquées sur la carte.}%
\textit{ }%
\textit{Cartes grises}%
\textit{ : Produits manufacturés. Elles produisent des ressources plus rares.}%
\textit{ }%
\textit{Cartes bleues}%
\textit{ : Bâtiments civils : Elles rapportent des points de victoire en fin de partie.}%
\textit{ }%
\textit{Cartes rouges}%
\textit{ : Bâtiments Militaires : Augmentent la force Militaire (Boucliers). Permettent de gagner militairement sur ses voisins et de remporter des points de victoire lors des conflits de fin d’Âge.}%
\textit{ }%
\textit{Cartes jaunes}%
\textit{ : Bâtiments commerciaux : Produisent de l’argent et des avantages commerciaux. (Commerce plus avantageux avec les voisins ou production complémentaire de ressources).}%
\textit{ }%
\textit{Cartes violette}%
\textit{ : Guildes : Permettent de gagner des points spéciaux en fin de partie.}%
\textit{ }%
\textit{Cartes vertes}%
\textit{ : Bâtiments scientifiques : Permettent de marquer des P.V selon le nombre de symboles. Les 2 façons de scorer sont cumulables :}%
{-} Symboles Identiques = total multiplié au carré.%
{-} 3 symboles différents = 7 points

%
\section{ Fin de partie}%
\label{sec:Findepartie}%
La partie se termine à la fin du 3ème Âge. Comptez vos points de victoire. Le joueur en possédant le plus, remporte la partie :%
\begin{enumerate}%
\item%
%
 Additionnez les points de victoire Militaires.%
\item%
%
 Chaque lot de 3 pièces = 1 point de victoire.%
\item%
%
 Points de victoire des différentes combinaisons des Bâtiments scientifiques.%
\end{enumerate}%
Rajoutez les points de victoires indiqués sur :%
\begin{enumerate}%
\item%
%
 Les cartes Merveilles.%
\item%
%
 Les Bâtiments civils. %
\item%
%
 Les cartes spéciales jaunes.%
\end{enumerate}%
4. Les cartes Guildes.

%
\end{document}