\documentclass{article}%
\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage{lmodern}%
\usepackage{textcomp}%
%
\title{jdbkcsb}%
\author{onozdn}%
\date{\today}%
%
\begin{document}%
\pagestyle{empty}%
\normalsize%
\maketitle%
\section{ Set up}%
\label{sec:Setup}%
\begin{enumerate}%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Préparez l'équivalent de %
\textbf{4/5 Missions}%
.Chaque Mission est composée d'une carte %
\textbf{Codes secrets}%
\textbackslash{}space%
 et d'un set de cartes %
\textbf{Disciple}%
,%
\textbf{ Infiltrés}%
\textbackslash{}space%
 et Journaliste reparties selon le nombre de joueurs.%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Choisissez une Mission et distribuez une carte à chaque joueur. Posez au %
\textbf{centre}%
\textbackslash{}space%
 de la table la carte %
\textbf{Codes secrets}%
.%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Pour chaque mission, les mots des cartes %
\textbf{Disciples}%
\textbackslash{}space%
 ont la même couleur que ceux de la carte Codes Secrets alors que les cartes Infiltrés ont une couleur %
\textbf{différente}%
.%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 %
\textbf{Le premier joueur}%
\textbackslash{}space%
 choisit un chiffre entre 1 et 10 pour sélectionner le %
\textbf{Mot de passe}%
\textbackslash{}space%
 sur sa carte.%
\end{enumerate}

%
\section{ Round of play}%
\label{sec:Roundofplay}%
\textbf{Chacun leur tour, les joueurs annoncent un mot en rapport avec le mot de passe sélectionné. L'infiltré a un mot de passe légérement différent des autres et le journaliste, qui ne connait pas le mot de passe, doit improviser en s'inspirant des mots précédemment annoncés}%
.

%
\subsection{ Donner un indice}%
\label{subsec:Donnerunindice}%
\begin{enumerate}%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Chacun leur tour, les joueurs annonce un Indice (un mot) en rapport avec le Mot de passe préalablement sélectionné indiqué sur leur carte.%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 A part le Journaliste (qui connait son rôle), les autres joueurs ne savent pas s'ils sont Disciples ou Infiltrés.%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 %
\textit{Les Disciples}%
\textbackslash{}space%
 : Ils reçoivent tous le même Mot de passe. Leur objectif est de démasquer les Infiltrés et le Journaliste.%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 %
\textit{Les Infiltrés}%
\textbackslash{}space%
 : Ils reçoivent un Mot de passe légérement différent de celui des %
\textit{Disciples}%
. Leur objectif est de se faire passer pour des Disciples.%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 %
\textit{Le Journaliste}%
\textbackslash{}space%
 : Il ne reçoit aucun Mot de passe. Son but est de faire croire qu'il en a un, tout en essayant de deviner celui des Disciples.%
\end{enumerate}

%
\subsection{ Débattre}%
\label{subsec:Dbattre}%
\begin{itemize}%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Une fois que tous les joueurs ont donné leur Indice, débattez entre vous pour déterminer qui peut être le Journaliste ou un Infiltré.%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Votez tous en même temps en pointant de votre doigt la personne que vous soupçonnez.%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Le joueur désigné par la majorité des votants est éliminé :%
\end{itemize}%
\begin{enumerate}%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Si c’était le Journaliste, il peut encore tenter de deviner le Mot de passe des Disciples. Il l'annonce à haute voix puis vérifie sur la carte Codes secrets. S’il réussit la partie s’arrête et il marque 3 points.S’il échoue, la partie continue.%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Si ce n’était pas le Journaliste, il regarde discrètement la carte Codes secrets et annonce aux autres joueurs s’il était un Disciple (il a le même mot que sur la carte Codes secrets) ou un Infiltré (il a un mot différent).%
\end{enumerate}%
\begin{itemize}%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Débutez un nouveau tour en commençant par le joueur à gauche du joueur éliminé.%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Enchaînez ainsi les tours jusqu’à ce que tous les Infiltrés et le Journaliste aient été éliminés ou qu’il ne reste plus que 2 joueurs :%
\end{itemize}%
\begin{enumerate}%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Les Disciples gagnent si tous les Infiltrés et le Journaliste ont été éliminés, ils marquent alors tous 1 point (y compris les Disciples déjà éliminés).%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Les Infiltrés gagnent si l'un d'eux ne s'est pas fait %
\textbf{\textit{éliminer}}%
\textbackslash{}space%
 , ils marquent alors tous 2 points (y compris les Infiltrés déjà éliminés).%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Le Journaliste gagne s'il a deviné le mot de passe des Disciples ou s'il n'a pas été éliminé, il marque alors 3 points.%
\end{enumerate}%
\begin{itemize}%
\item%
%
\textbackslash{}space%
 Entamez une nouvelle Mission.%
\end{itemize}

%
\section{ End of game}%
\label{sec:Endofgame}%
\textbf{Le premier joueur atteignant 5 points est déclaré vainqueur}%
%
\textbf{\textit{Heyyoylyoylyoylyoyl}}%
\textbackslash{}space%
 j'aime la vie pt.

%
\end{document}