\documentclass{article}%
\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage{lmodern}%
\usepackage{textcomp}%
%
\title{Skyjo}%
\author{Cyril Lapierre}%
\date{\today}%
%
\begin{document}%
\pagestyle{empty}%
\normalsize%
\maketitle%
\section{ Mise en place}%
\label{sec:Miseenplace}%
\begin{itemize}%
\item%
%
 Chaque joueur reçoit 12 cartes face cachée.%
\item%
%
 Avec vos 12 cartes toujours face cachée, constituez un tableau de 4 colonnes de 3 cartes.%
\item%
%
 Retournez face visible, 2 des 12 cartes de votre tableau.%
\item%
%
 Formez une pioche avec les cartes restantes.%
\item%
%
 Révélez la première carte de la pioche, elle constitue le début de la pile de défausse.%
\item%
%
 Le joueur, dont la somme des 2 cartes visibles est la plus élevée, commence la partie%
\end{itemize}

%
\section{ Tour de jeu}%
\label{sec:Tourdejeu}%
LE JEU SE DÉROULE EN PLUSIEURS MANCHES SUCCESSIVES. À CHAQUE TOUR UN JOUEUR DOIT CHOISIR UNE CARTE ENTRE LA DÉFAUSSE OU LA PIOCHE.

%
\subsection{ PRENDRE LA PREMIÈRE CARTE RETOURNÉE DE LA DÉFAUSSE}%
\label{subsec:PRENDRELAPREMIRECARTERETOURNEDELADFAUSSE}%
Vous devez immédiatement échanger cette carte avec l’une de vos 12 cartes (visible ou cachée) :%
\begin{itemize}%
\item%
%
 La nouvelle carte est posée face visible.%
\item%
%
 L'ancienne carte est déposée sur le dessus de la pile de défausse, face visible.%
\end{itemize}%
Vous ne pouvez pas regarder vos cartes cachées avant de faire un échange.

%
\subsection{ PRENDRE LA PREMIÈRE CARTE FACE CACHÉE DE LA PIOCHE}%
\label{subsec:PRENDRELAPREMIRECARTEFACECACHEDELAPIOCHE}%
Une fois la carte piochée, vous pouvez au choix :%
\begin{itemize}%
\item%
%
 L'échanger contre l'une de vos 12 cartes (visible ou cachée).%
\item%
%
 La déposer sur le dessus de la pile de défausse car elle ne vous intéresse pas. Dans ce cas, vous devez retourner face visible une de vos cartes cachées.%
\end{itemize}

%
\subsection{ RÈGLE SPÉCIALE}%
\label{subsec:RGLESPCIALE}%
Si suite à un échange ou après avoir révélé une carte face cachée, vous possédez 3 cartes identiques dans une colonne, retirez ces 3 cartes de votre tableau et placez{-}les sur la défausse

%
\section{ Fin de la manche}%
\label{sec:Findelamanche}%
Le premier joueur à révéler toutes ses cartes (toutes les cartes sont face visible), met fin à la manche.%
\begin{itemize}%
\item%
%
 Finissez le tour en cours.%
\item%
%
 Les joueurs ayant encore des cartes face cachée les retournent face visible. Appliquez la Règle spéciale des 3 cartes identiques si le cas se présente.%
\item%
%
 Chaque joueur comptabilise son total de points en ajoutant toutes les valeurs des cartes visibles dans son tableau :%
\end{itemize}%
{-}Si le total de points est positif, vous devez le rajouter à votre total de points des manches précédentes.%
\begin{itemize}%
\item%
%
 Si le total est négatif, vous devez le soustraire à votre total de points des manches précédentes.%
\end{itemize}%
{-}Si le joueur qui a terminé la manche, n’a pas strictement obtenu le plus petit nombre de points de cette manche,alors, la somme de ses points pour cette manche est doublée.

%
\section{ Fin de la partie}%
\label{sec:Findelapartie}%
{-} Le jeu se termine dès qu’un joueur atteint 100 points ou plus.%
{-} Le joueur avec le plus petit score gagne la partie.

%
\end{document}