\documentclass{article}%
\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage{lmodern}%
\usepackage{textcomp}%
%
\title{LITTLE\_SECRET}%
\author{Cyril\_Lapierre}%
\date{\today}%
%
\begin{document}%
\pagestyle{empty}%
\normalsize%
\maketitle%
\section{Game Rules}%
\label{sec:GameRules}%
\# Set up\newline%
{-} Préparez l'équivalent de **4/5 Missions**. Chaque Mission est composée d'une carte **Codes secrets** et d'un set de cartes **Discipl**e,** Infiltrés** et Journaliste reparties selon le nombre de joueurs.\newline%
{-} Choisissez une Mission et distribuez une carte à chaque joueur. Posez au **centre** de la table la carte **Codes secrets**.\newline%
{-} Pour chaque mission, les mots des cartes **Disciples** ont la même couleur que ceux de la carte Codes Secrets alors que les cartes Infiltrés ont une couleur **différente**.\newline%
{-} **Le premier joueur** choisit un chiffre entre 1 et 10 pour sélectionner le **Mot de passe** sur sa carte.\newline%
 \# Round of play\newline%
 **Chacun leur tour, les joueurs annoncent un mot en rapport avec le mot de passe sélectionné. L'infiltré À un mot de passe légèrement différent des autres et le journaliste, qui ne connait pas le mot de passe, doit improviser en s'inspirant des mots précédemment annoncés**.\newline%
 \#\# Donner un indice\newline%
{-} Chacun leur tour, les joueurs annonce un Indice (un mot) en rapport avec le Mot de passe préalablement sélectionné\newline%
indiqué sur leur carte.\newline%
{-} À part le Journaliste (qui connait son rôle), les autres joueurs ne savent pas s'ils sont Disciples ou Infiltrés.\newline%
{-} Les Disciples : Ils reçoivent tous le même Mot de passe. Leur objectif est de démasquer les Infiltrés et le\newline%
Journaliste.\newline%
{-} Les InfiltrÉs : Ils reçoivent un Mot de passe légèrement différent de celui des Disciples. Leur objectif est\newline%
de se faire passer pour des Disciples.\newline%
{-} Le Journaliste : Il ne reçoit aucun Mot de passe. Son but est de faire croire qu’il en a un, tout en essayant\newline%
de deviner celui des Disciples.\newline%
 \#\# Débattre\newline%
  {-} Une fois que tous les joueurs ont donné leur Indice, débattez entre vous pour déterminer qui peut\newline%
être le **Journaliste** ou un **Infiltré**.\newline%
{-} Votez tous en même temps en pointant de votre doigt la personne que vous soupçonnez.\newline%
{-} Le joueur désigné par la majorité des votants est ** éliminé** :\newline%
• Si c’était le Journaliste, il peut encore tenter de deviner le Mot de passe des Disciples. Il l'annonce\newline%
à haute voix puis vérifie sur la carte Codes secrets. S’il réussit la partie s’arrête et il marque 3 points.\newline%
S’il échoue, la partie continue.\newline%
• Si ce n’était pas le Journaliste, il regarde discrètement la carte Codes secrets et annonce aux autres joueurs\newline%
s’il était un Disciple (il a le même mot que sur la carte Codes secrets) ou un Infiltré (il a un mot différent).\newline%
 \# End of game\newline%
 **Le premier joueur atteignant 5 points est déclaré vainqueur**

%
\end{document}